<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ricardo</title>
    <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/</link>
    <description>Recent content on Ricardo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resolviendo la ecuación de calor en 1D.</title>
      <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/heat_1d/heat_1d/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/heat_1d/heat_1d/</guid>
      <description>Solución de la ecuación de calor.    Una muy conocida PDE es la ecuación de calor. Es una muy importante ecuación que describe la distribución de calor en una estructura o un espacio en un determinado tiempo.
La PDE es la siguiente:
\begin{equation} \frac{\partial T}{\partial t}=\alpha\frac{\partial^2T}{\partial x^2}+f(T) \end{equation}
donde $T$ es la temperatura del sistema, $\alpha$ es la constante de difusión térmica y $f(T)$ es una función que puede aplicarse a nuestro sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelando una epidemia.</title>
      <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/epidemic/epidemic/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/epidemic/epidemic/</guid>
      <description>Modelo SIR    El modelo SIR es un conjunto de ecuaciones diferenciales que trabajan juntas. El sistema esta representado como:
\begin{equation} \Large\begin{array}{c} \frac{dS}{dt}=-\beta SI \\\
\frac{dI}{dt}=\beta SI-vI \\\
\frac{dR}{dt}=vI \end{array} \end{equation}
En estas ecuaciones $S$ son los individuos susceptibles, $I$ son los individuos infectados $R$ son los que ya se recuperaron. $\beta$ es la tasa de individuos por periodo que se infectaron $v$ es la tasa de individuos que se recuperaron.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de la membrana timpanica con la ecuación de onda.</title>
      <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/wave_membrane/wave_membrane/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/wave_membrane/wave_membrane/</guid>
      <description>Modelado del comportamiento vibracional del modelo isotropico de la membrana timpanica.    La membrana timpanica es una estructura que se encuentra dentro de nuestro oido. El comportamiento de esa pequeña membrana puede ser modelado por la ecuación de onda:
\begin{equation} \frac{\partial^2 u}{\partial t^2}=c^2\frac{\partial^2u}{\partial x^2} \end{equation}
La ecuación, en este caso, se encuentra contenida en los siguientes parametros:
\begin{equation} 0&amp;lt;x&amp;lt;l\hspace{2mm} \land\hspace{2mm} 0&amp;lt;t&amp;lt;t_f \end{equation}
La condición de borde para nuestro sistema es:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulación del flujo de tráfico con Python.</title>
      <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/traffic-flow/traffic-flow/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/traffic-flow/traffic-flow/</guid>
      <description>Este código fue hecho para el curso Practical Numerical Methods with Python. Esta es la solución de la segunda tarea.
Considerando el flujo de tráfico en una carretera de un carril. ¿Como podriamos nosotros describir el comportamiento general de este sistema?
Podriamos definir la velocidad del tráfic, $V$, en kilometros por hora. Tambien podriamos definir la densidad de tráfico, el numero de carros por unidad de longitud de la carrera, $\rho$, en carros por kilometros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulación del vuelo de un cohete con Python.</title>
      <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/rocket-flight/rocket-flight/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/posts/rocket-flight/rocket-flight/</guid>
      <description>Este código fue hecho para el curso Practical Numerical Methods with Python. Este código es la solución de la primer tarea.
Las ecuaciones del movimiento de un cohete en vuelo puramente vertical son dadas por:
\begin{equation} \begin{array}{c} \frac{dh}{dt}=v \\\
(m_s+m_p)\frac{dv}{dt}=-(m_s+m_p)g+\dot{m}_pv_e-\frac{1}{2}\rho v|v|AC_D \end{array} \end{equation}
 $h$ es la altura del cohete. $m_s$=50kg es el peso del proyectil. $g$=9.81 $\frac{m}{s^2}$ $\rho$=1.091 $\frac{kg}{m^3}$ es la densidad promedio del aire (asumiendola constante durante el vuelo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/contact/</guid>
      <description>Para contactarme, puedes hacerlo mediante los siguientes medios:
 Hablando conmigo en Twitter. Checando mi Github. Mandandome un mensaje en LinkedIn. Enviandome un correo a ricardo.lealpz@gmail.com.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyectos</title>
      <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/projects/</guid>
      <description>Podras ver en esta página cada uno de los proyectos que he hecho. Para ver el proyecto, podras darle click a la imagen añadida en cada sección del proyecto.
Simular una epidemia con el modelo SIRS.      
Este proyecto es una aplicación web que permite al usuario definir los valores de distintos parametros y asi observar como se resuelve el modelo SIRS. El proyecto fue hecho en Python y corre en Heroku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mi</title>
      <link>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ricardoleal20.github.io/Blog/es/about/</guid>
      <description>¡Hola! Me llamo Ricardo.    Estudiante en física cursando su último semestre, especializado en física computacional. Manejo experiencia en la aplicación de las matemáticas para el modelado y simulación, así como el análisis numérico de datos. He estado en diversas escuelas de verano, cursos y proyectos que me han dado la oportunidad de afinar mis habilidades y abrir mi perspectiva de lo que puedo hacer con ellas. Los proyectos han consistido en investigación de materiales y situaciones naturales haciendo uso de métodos numéricos aplicados en distintos lenguajes de programación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
